Virtual Youtubers討論區（176）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) ENTUM所屬 GOOM STUDIO 所屬2020/9/29 開始轉用新形象

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

ウェザーニュース ウェザーロイド Airi（ポン子）
weathernews既天氣主播, 2012年開始以3D登場,主要職責係天氣預報節目播報天氣,
係vtuber一詞未出現前就進行類似既直播.曾因節目方針改面一度面臨廢棄危機,但適逢vtuber潮流開始興起,同埋過往一d直播精華備受關注,知名度上升,因此得以以vtuber名義繼續活動,報導天氣資訊.2018年5月開設youtube帳號
經理人為社內資歷最深主播山岸愛梨.

有部分知名作品既角色都以vtuber出現
有時係由原作既聲優配音,多數目標係宣傳個作品,
例如妹妹公主,小雙俠,馬娘, ハート様

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live等既線下活動
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
早期最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

成員表

積極招募好多新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,5期更加一出道光速突破十萬sub
為英文市場推出既hololive EN人氣好高

其中Gawr Gura更加係1個半月內成為第一位直播勢金盾

成員表

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全崩壞

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

再個分團叫シュガーリリック

統稱做774箱,
成員表

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber , MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

近期有個歌唱唔錯既社團勢
GuildCQ 所屬既久遠たま, 歌唱力唔錯,
2個月內訂閱去到7千同接去到千5,以個人勢黎講成績唔錯

希望大家可能順便支持下同箱既伊冬ユナ

除左上面講過既GEMS COMPANY 仲有其他Virtual idol

えのぐ, まりなす（仮）, Palette Project 幾隊都係2018年已經開始不過宣傳力度一直都唔係好大,近期多左合作

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義係星めぐり学園個公司內再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續
花雲轉用新youtube,twitter ac, 其他2人用原有ac不變

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,以個人勢身份

2020/9/24
hololive既赤井はあと同桐生ココ因為Show左youtube後台數據,
後台數據顯示左台灣係國,令到某強國網民不滿, 3日後cover正式跪低,2人停3個星期活動

大概既時間軸

警世用

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

情報

多窗睇youtube網

每日一推

Null巴整左個網可以拎黎整playlist黎播youtube片
個網係用youtube既嵌入功能黎去做"clip"既效果
所以有d片如果停用左嵌入既話就用唔到

小弟私心推
シスター・クレア （にじさいじ）

メリッサ （にじさいじ）

町田ちま （にじさいじ）

歡
迎
各
位
回
家
.
Aachamachama

船長歌回集合playlist

Haachama 700k

呢到d holo撚Lm

另外一隻鯊魚都好正

Lm

1028 0530 697k

LM

啊，講漏左，葉子都好癲，用火必自燃

不過彩虹近一年入社既v我都冇咩點追
太多人 追極都唔會完邊有咁多時間 又唔係聖德太子可以一次聽n個live

晚禮
洋服
冬服＜最愛
聖誕
和服

咁阿露絲都係森林燒起來
同エリー都係火魔法師加炎之精靈

我會純掛支持 淨係聽想聽嘅 歌回當背景

打機個d都可以同時睇
但雜談真係聽唔到咁多個 日文唔掂

好似FGO d立繪

個啲真係好難
要爆小宇宙上N1

笑死

佢兩個又少左啲狂氣，葉子係玩啲變態遊戲燒人嗰時燒到自己
アルス就少少壞人格，啲癲野都係觀眾建議嘅
エリー係不動明王

エリー仲係棒球新星 力F 全疊打

仲有彩虹d男v其實都幾好睇

Polka sus

咁打咪幾好
放返到右邊勁幾多

btw我其實幾質疑官方一定中立呢句

因為金魚單野我覺得係偏向roa

每個人有唔同既睇法都正常既 冇話邊個實係岩 始終唔係當事人

波爾卡出道個張圖

中伏
俾唐可可巴打引去睇咗d魔乃highlight 而家想推又冇得推

咁要唔要睇埋病嬌兔 久遠千尋 遠北千南佢哋

病嬌兔係邊個?

嗰個直播緊嘔血嗰個 冇記錯係直播途中

月見雫

頭先果一個鐘一直係到睇彩虹d精華
笑撚死

睇完呢個想玩MC了

3D回次次都好搞笑

入黎支持下

真係高質到傻
完全當笑片睇

冇玩過MC 但誰8~9成時間都係玩MC 完全唔知佢做緊D咩
唯有開住當BGM J下佢把聲冇玩FGO又冇得吸佢D運

佢哋4個分開都有4個大草原 一齊玩仲得了？

礦工咪又係堀礦

咁嚴重
因病畢業?

社築係咪撚狗師

華生同古神真係似足老豆老母
一個礦工起野
一個畜牧起農場

經典場面

打機勁
精華可以睇下佢虐樹熊同熊腦人
にじさんじ官方channel佢同熊貓人有個叫レバガチャ既節目
每期搵唔同成員上去打機都幾好睇 最近有一期又係虐樹熊
對音game有興趣可以睇下佢玩iidx 好撚勁

原來頭先草青有黎過
咁啱今日打機無睇post

熊貓人先岩 點解會打左做腦字

就係睇完佢耍鳩deby同熊貓人
good see
果種唔洗點講野都有嘲諷既感覺

有無總結師？

深夜彩虹討論專區

鯊鯊係女，好曳果隻

レバガチャ差唔多成20集 可以慢慢追下
有期搵委員長同deron上去玩棒球game
deron棒球fans 成個阿叔咁講d選手點點點
委員長就完全唔熟棒球 連規則都唔知 玩鳩自己隊友

討論下中之人咁

Aloe生日
大家準備入錢

marked 訓先
再睇落去一陣就唔洗開工

唔訓準備返工

依兩日算乖

訓先
晏D仲要入筷子

岩岩追post睇到
睇完好sad

原來草青上個post有出現

然後上個post係900之後先係講彩虹

呢段個效果好好
會真係好好笑

呢單野我果時心態都轉左幾次
依家就只係希望佢中之人生活可以安好啦

貝叔係地獄鋪足2日地磚

終於可以睇到華生慘叫

一訓醒真係176
留名+宣傳

魔乃單野令我更加想保護會長唔好expect佢地心理質素好強大

roboco

原來INA都係大忙人,佢今日話自己冇咩時間打機

唔知wow左未訓過龍系列

呢隻垃圾驚公廁左咁耐都有得慘叫

華生個網好似仲未整番好

睇過一次Coco堆Tag
真係精神攻擊黎

可能en冇玩過呢

華生唔係黑人，扣分

鯊鯊仲有機會係黑人

佢住芝加哥

成班未夠秤就飲酒

邊個未夠

bubba今日做咩
咁多野講

如果你話之前佢係直播講個次
應該係讀緊chatroom
自己唔係住芝加哥

未認真睇過人地玩呢隻
點解chatroom已經有堆人話佢跳過左某part

果然有en晚地方就有我同組長

好似有段店長嚇佢，好想睇佢咩反應

個閪filter 已經好精神污染feel
利申細膽撚

死左

巴打係咪唔使返工？

屌我都嚇親

有個仲係幼兒

唔係掛

fake多

華生呢個先正常反應 嚇到9叫個d真係做戲咁做

已經嚇到

咪又係有d真 之後溝堆假ge

ptt 既料就算啦

船長27好似講左好耐

但都係果句廿幾三十歲既女人先正囉
最有成熟魅力

最緊要係船長真係大波

團長

平時感覺好似BBA，mio帶佢買衫之後先發覺佢係小隻馬大波後生靚女黎
果d咩鳩野青梅竹馬，上到大學先發覺佢係大波妹果d鹹書突然變曬垃圾

人設啊

華生個直播開始疾到仆街

哇屌

依下似樣
加埋啲聲

後面丟垃圾果度唔係解左封可以入去咩
定係佢唔想入

瞓醒又一個po

cmg

SC問佢係咪住芝加哥
佢話好可惜唔係
(條友咁問因為芝加哥係罪惡之城 好多美國偵探電影用芝加哥做題材 搞下GAG又順便想問下佢住邊)

間舖

之前Nene 卡左呢度勁耐

我睇個條精華係講開彈脷
跟住佢讀chatroom有條友話自己住CHI所以彈唔到脷都無辦法（應該口音問題

下面留言都有台仔以為鯊鯊住CHI

如果比我玩我都應該會死lur住係間房度唔肯出去

佢地個Chatroom成日都重複呢D問題 成日想定位人地住咩位

睇唔明
個puzzle係要點解

似乎係要開隻鬼望住果幾部電視

某個CCTV好似影到出面有塊面望住,係咪錯覺黎

呢隻驚最記得係勇者玩到變笑片

竟然係睇左餅帶係bad end?

就咁就完

AME: 哇 嚇死人咩

見到有人已經拎到Prismatic colors佢仲未同我寄

講緊尋日果個合作

会長啲tag
有冇方法搞搞佢

轉Tag以外都無

其實係得少數幾個年齡好大爭議，大部份都真
日子就唔包

轉tag都無用
除左等

幾鍾意佢畫到有幾個人好似有啲痴線咁

日本仔真係好痴線

牙景

#魔乃アロエ誕生日2020

choco張縮圖係dbd入到去變左apex

岩岩lamy 有提到

仲有人話佢份人假

岩岩都見到

華生完左之後今日已經冇哂EN

仆街少左個[member]

搵人放番張電視主播圖，你可能真係會失望

老師唔係話玩DBD咩？變左Apex?

以前犬山明明咩都搵開matsuri
家陣竟然都唔搵了

20代=29.5歲

d假膠抽水者 對佢地唔駛認真

20 to 29.99 also 20代

五期生

其實佢好似好慘，不如招番佢啦到時五期大集合咪仲推到views

好似冇人睇到 放多次

渴望力量嘅るる

就算30+都好正常啦
成班NICO生

華生話一間再開？

同埋30+先正
唔可以單單用樣就要用聲去引人
睇下麵包狗可以用聲同玩法就吸客到變本社一姐

做乜

夜勤事件彩虹合集

牙景附魔豪運

愛佢就唔好要佢返黎

笑死 自己同人講自己係bot

整番好個網先喇佢

btw如果佢一陣唔偷開直播既話就要等到聽朝8點先有唱K同APEX

尊重佢一切決定

唔反了

朝早4點咁樣玩MC法同引人訓教有咩分別

你4點姐 佢幾點開都係安眠

prismatic colors 封面13個人都畫左

座談會好似唔止得一次 似乎會做多幾次

開始

Nene 又起埋下層玻璃
佢上下都有個位透明

NENE做乜搞我雪個天花

監視用

結果都係唔反轉

個位望到lamy 張床

佢話自己係房睇岩就ok

學lamy起多一幅外牆就得啦

Towa 去左老師台連機

^哇我屌

調音皇女

推皇女呢首合唱

Tune唔tune就唔好諗咁多

做乜放張床係水到

唔知佢想點

又唔洗比膠既

玩mc玩設計，呢d旁人好難理解，我只係覺得好好笑

nene起野風格有啲似早期ROA
menhera確定

老實講，佢地起野仲靚過我個d

琴晚睇okayu之前玩影廊好鬼chill完全極度冷靜

皇女應該係本人跳

淡定型GAMER

佢好似本身唔怕呢類

成班痴線佬夜晚唔駛訓

ib建築真係好屈

社長連人地樓梯都拆埋

終於要黎

5期生觀光團

佢起野太難捉摸

唔係
玩果隻Michael Jackson鬼驚嚇到飛起
Okayu好似係唔驚可以拎武器既恐怖game

nene已經冇左語尾aru

講得太快你聽唔到

睇完EN睇CN

睇佢哋無能狂怒

鯊今晚among us?

推

聽日TMT復活

有冇link 想睇下

原來張schedule JST打錯 PM
應該係聽朝10點

我記得有中文熟肉 搵唔番
拎英文代替住

本來預想會係MMD冇諗過係本人 而且諗到佢本身唔擅長唱歌同跳舞都肯去挑戰同練習 已經好大驚喜
真係好勁 咁多野做都可以分配到啲時間

同上次is果時一樣d動作比較生硬不過佢真係忙

冇記錯係

thanks!!!

會長好似比班支那仔搞到好辛苦咁

畢竟人係有極限鬼就只有禁酒呢個極限

尋晚join左會員support

諗咁多冇用 我哋都幫唔到咩忙 唯有slow mode report下或者課下金

無來源唔好過分猜測，繼續like、report、投SC就得

獨角獸

among us 既天胡

睇唔到

我覺得最意外係

佢有抖過咩
d v抖左都唔多覺

人妻先好

睇住nene對住空白位放水，我彷佛見到個幾星期前既自己

停左solo

兔比人捉現行犯笑撚到瀨屎

又唔加密

俾啲尊重三姐

屌

mikopeko夫婦犯一樣既錯

貓宮以前講過只要恐怖game有槍佢就唔驚

佢停左solo一排

唯有係咁啦

幾時有V二代出道

AQUA有男朋友 我不能接受
我明明個個月偷我媽張卡SC50比佢 佢竟然背叛我

做多咗啦 𠵱到唔會有人幫口aqua㗎

驚嚇情節

好想INA每朝用把又軟又柔未訓醒既聲嗌早晨叫起身

琴日OT左好耐

我已經分唔到你真心定係我真心

社恐(扮) 貼貼(扮)

吹雪為左要佢開台可以去到幾盡

唔講男唔男朋友 我從來都覺得HOLO社恐陰角係非常ON9

ptt料都放放張圖又當證據會唔會太兒戲

姬巴：我不能接受

個個都話社恐真係誇張得滯

好大

見你話好大撳入去 多左喇 太多了

可唔可以四重呀咁多位

巴打玩到咁大

純粹係覺得拎ptt料無可信性，ptt料係nga二手飯黎

琴晚先歌回完，即係今次係雜談/apex

好野 班支那賤畜真係帶唔走張皮

大家討論中之人可唔可整返4重加密

應該係日日講爛Gag凍醒

Source?

賤婊阿娣婭直播說的
爽啊 皮帶不走了
FROM 台仔

一個係咁跟住就個個都係
無開名個啲都算

開哂名都唔加番

識食

其實已經諗通左coco果隻環境
大吉利是講句萬一真係自發頂唔住決定唔撈
樂觀d諗咪當佢搵夠錢唔洗再受苦
個人冇事先做到世界冠軍架嘛

用他們的武器對付他們

holo個名冇左
個皮冇埋

轉世快樂 唔好再出現係我面前

我琴晚凌晨已經講其他人唔知
但artia自己決定左會走

星姐係L
獅白係Near

快手躝同埋交埋個reddit mod出嚟啦屌

最難頂係班小粉紅肯定無限膨漲
之後任何野都搞鳩人

想出Bilibili玩實搞鳩你 賤婦沒有一個無辜的更何況出過精

佢咩事？

狂賀

講chatroom單野

連支那CN 都隨隨便便交到6位數訂金
我真係唔信龍賺咁撚多會走

你地咁串一陣佢黎個飄移話留係CN你地就仆街
等佢真係出左公告先慶祝啦

交番Reddit Mod出黎

轉世快樂

都唔明點解一個國家嘅人啲質素可以差成咁

可能有啲社外外送服務呢

今晚moona衝200k，大家支持下

交咗6位數訂金 你撻訂囉

咁快差3000

posted

希望修女唔好俾太大壓力自己 但係又見佢好期待同好落力 又好想見佢實現夢想

slow mode比人破解左
琴晚罕有係twitter講呢件事

1分鐘睇晒2434最近既3D

想要

岩牙 小心又燈

錫錫

呢兩個貼貼啲片真係好正

最尾嘅尊媽

應該唔平

幾十萬打普通工都儲到 何況呢D

有幾隊
唔記得邊隊先係佢

覺得張圖好立體 好似真人

同貼張A4紙係上面有咩分別 除非你好想切佢

會長sc仲要係世界第一
搵到啲錢點都唔會少嘅

露西亞唔係應該好平咩

A4紙唔食得

講左好多次係怕生保者

左下個隊睇咗做港女白金

人地講緊畫就一定畫
只係無皮就畫新皮
有皮就當新衫
所以依家唔好打飛機住
出左公告先打飛機
一陣炒車就仆街

白金港女

之後連名都唔比帶

最好既結果係B站限定
入撚番牆唔好係reddit唯恐天下不亂

我已經諗到我下年生日蛋糕卬咩上去

russia冇可能唔平

名難d
未必有專利

皮要六萬數

之前聽講唔係皮幾野咩

化為血肉

岩
輝蛇叫到冷靜d

其實想知個v駛唔駛到live現場，定係係其他地方嘅攝影棚直播

L2D呀

座長見到水床，驚訝到叫出聲

果度寫 皮 六位數
l2d 幾皮野咋喎

你自己買部機番黎印好過啦

今次講實未㗎，唔好又好似上次咁本社都唔知咁on9

所以最上面叫大家小心佢飄移

成日彈出彈入已經唔想理了

直接見佢收皮最好

我諗要去電音部個邊

越貴咪越大牌越靚
度身訂做要人設計埋嫁啦

金玉其外 敗絮其中

應該計埋版權果D
我都覺得6位數有D貴
聽講幾皮野呢個價已經夠錢出3D

過十萬真係有啲誇張，連3D模型

座長俾nene打到得半血
趺落樓梯死左

nene nice

我以前接Job畫幅爛鳩海報都收6千蚊
工時6個鐘
有時D野唔係咁計 要考慮遠D 個涵廢就要外表加分

觸手

有機密有白紙黑字
只係中國法律唔承認呢d係保障姐
用黎呃鳩牆外既國家咋

如果叫HUKE應我要求幫你設計個人物出黎十鳩幾萬我覺得便Tim
個版權你拎住

火雞

咁日本仲有會有人咁低人工去studio畫動畫

你有名氣先得嫁大佬呀 一單Job係好多錢呀 一個月接得一單點生存

Nene果層越嚟越大

唔算誇張

依我知既行情
搵出名畫師出一張商業圖最少都幾十萬yen
連委托都分分鐘要排半年先有期or唔接

入studio果班用愛發電架
畫同人/插畫 好賺過佢地好多

Ina嗰啲觸手

奈羅花

同埋做唔難 叫你諗先難 無限靈感個D人先萬中無一

反而覺得會長係twitter 仲用到tag去搵fans畫既畫同cap圖 先勁
report左百幾個ac twitter先封得5個

同人竟然係好賺啲

每日一刷星姐50萬live

ina 畫火雞 半個鐘已經畫到好高質
但要design一個新人物就要諗好多野
係香港先design唔值錢姐

都要你紅到先係
畫同人窮既不計其數啦
survivor bias

強理由知

天球同最後3首最正

你跟潮流畫就係
小品 冷門既咪

整埋個透明地板用黎偷窺菈米

咁入studio都要畫功有番咁上下
但studio果種工作量 太過重

同AZKi唱到哭能左

如果想睇下紅既同人畫家紅到咩程度 可以望下比村奇石

可惜大部份人唔係

每星期畫一張插畫
畫到出動畫

平面蛋糕

我都哭能左

ねね潛建大法

我覺得幾可愛

佢唔識嘢

你哋邊個去搞事自己認左佢

日常拜Tom Leung
2:33

包包頭硬係好支那咁

肯定係你

釣手

咪就係
釣少啲魚
做多啲實事

𠵱到咪有個狗巴囉

唔鐘意依加嘅支那啫

啲文風好有神父style

信住一半先好啦

個design包括語尾都係抄神樂

呢度個同名巴打?

黃金大丁

邊個連登仔

Btw十卜

佢尋晚正式得罪我

哇 一百幾個留言

不嬲佢都得罪人多

想問電音部其實搞緊邊科？係咪好似邦邦咁樣？（見到有LL水團聲優同埋有啲都知乜水嘅聲優，好似幾勁咁個project，好鄧2434佢哋開心）

正常

原來twitter有得一野report5個post 做左傻仔好耐

巴哈同ptt差唔多大釣場

今日邊個得罪唐可可巴 姐係同我過唔去

而D就咁上心

唔關我事 但我有反銙名單

糕蛇
唐巴魔XX
鳥XXX
X紫零
黃金大J改名戌神ころね
早乙女XXX
FXXXXX

啲論調同依到班食死人一模一樣咁濟

?????

唔係要同一條友既post先得?

icu 呢啲ho粉專區邊個夠膽入去釣 島XXX都唔夠抽

又搞乜

黃金大J改名戌神ころね

咩event有暗示

COVER 究竟做緊乜9野

都幾明顯係黃x大x

一個有完整世界觀設定project
成個計劃將會出app game/ 歌/ Live/ 動畫咁

仲有連v dj
MxxxxxxRxxxx

反夸大將軍神父

新手

搞錯
言XXX(XX)都冇

我Love And Peace

唔知，不過已經預告左有場 live會同其他偶像一齊上
不過電音部咁多隊邊個上都未知

去到後面彈下彈下好得意

要煮死條友就report5個

請將我除名

爆旋陀螺

第一隊原班人馬出咗碟了

差2k

70萬慶祝食物中毒

洗得板個d人點止一個post

之前見過篇新聞不過係講エロ同人界

「可以光靠畫男性向同人養活自己的人只有頂尖的５％，賺夠一輩子花用的只有0.3％。就算運氣好同人誌大賣，在社會上也沒有地位可言，整天窩在家裡又很容易搞得身體不健康。反過來說，具備自我管理能力的人會很享受這種這種自由吧。希望年輕人做著畫畫輕鬆過一生的美夢時，可以多想想難度有多高。」

「想要專職畫同人誌，特別是男性向同人誌的話，我是完全不推薦走這條路。具有中樂透般的強運，或者是個工作狂才有可能實現這個願望。除非你對自己抱著無端又永無止盡的信心，或是你除了畫同人誌以外真的走投無路，否則請不要考慮這條路了。」

「現在要自己做生意已經很容易了，因此顧好正職再一邊兼職畫同人誌，拚個翻身的機會比較聰明吧。」

「男性向同人作家3.5萬人當中，主要收入是其他職業的有3.15萬人，主要收入是同人業的有3,500人。在那3,500人當中，光靠同人就能生活的有300人，雖然不足以生活但有其他管道填補的有1600人，不足以生活終將早死或成街友的也有1600人。前5％的人假設能夠固定年賺200萬日圓（約台幣55萬元），即使賺的錢不夠支應一輩子，通常也可以藉由其他管道填補。」

有條友想賣名搞個乜閪大會擅自用左啲出名V立繪宣傳
各V啲FAN就奇怪點解會無喇喇參加個咁奇怪嘅大會
畀加賀美社長知後就出TWEET聲明加去果條友度留言

之後cover先郁

每次見皇女跳都想笑

原來有人用HOLOSTAR會參加宣傳個人活動

爆旋陀螺大會，笑死

呢隻個畫師係咪得能正太郎

日本仔啲公關真係永遠都慢十拍

青葉vtuber出道

佢咁寫即係用hololive,stars,彩虹 人既立繪做宣傳圖
都好奇緊點解頭先有篇咁既公告

其實出雲霞即係點?
睇留言好似只係其中一個project完, 會休止一陣再出返黎咁
同magical doll一樣 (呢個組合仲未復活, 等咗好耐)

最近新寵

以d on9事日日有
唔炒大根本冇人知

我反而想睇下佢整咗咩圖

完左自己個故事之後畢業咁
本身佢個角色一直有做d主線故事既野
個feel有d似藥袋

咁即係sayonara

Haachama 呢排多左好多sub

會唔會咁撚on9呀

橙巴最近有冇收到ぜったい天使くるみちゃん 嘅風
想知佢依家到底點

藥袋個人勢都仲有時會出返黎，霞我諗最多好似千南咁，有時會比人提起

而家咁興onlyfan Patreon 呢啲，日本啲畫師主動開拓下海外市場其實有好大空間

霞完全素人, 想更新消息都唔得

佢D片得3,50個view就叫youtuber 我都係youtuber wo

佢啲英文打動到海外觀眾
我見多數鬼佬都話佢英文唔差比想像中好
係咪香港人太高要求

報復式subscribe

メンヘラ巴會熟d
佢上年年尾好似同天魔機忍出左場紅白一次,mv既形式
之後都冇咩消息

一個咁多年喺外國讀書嘅人黎講，真係好差

普通Band 1學生中四五水平

哇咁多人呀 我咪人氣Youtuber

有冇諗過係香港人英文真係唔太差

全肯定鬼佬vs閹尖香港人

呢個藥袋？

相信Haachama嚟香港考英文應該得2

竟然有唔全肯定既心豚

今晚
估唔到風紀連yukimi onee chan會有聯繫嘅機會

IELTS 應該得5.5 level勉強夠入澳洲U

有無諗過鬼佬太大愛
成場得D WOO 同YEAH 簡單成句幾乎全錯
比想像中好既意思係咩
I really win.

我英文差過Haachama

vocabulary好過佢但唔識講野

隻鯊魚究竟年尾會去到幾多sub隨時2百萬

200萬同江頭2:50有得比

一個月一百萬
年尾咪三百萬

1.12m

死一個算一個

會唔會係香港人要求太高，點解只會睇佢差果面又唔講佢好果面

有風紀真係估唔到

瑠璃姐一向都好積極同其他人互動

其實唔係想話佢差 係好尷尬

上個post開圖片mode搵
大約中間

果日第一次聽空媽尖叫聲

尷尬PTSD

ID X STAR

遲啲過埋絆愛頭 v界真一姐

藥袋係藝術家脾氣
認為自己想像既藥袋同自己表現出黎既唔相符,唔希望繼續出現分歧所以先引退(有另一個講法係設定既藥袋性格係唔會咁鐘意あさひ,所以先容忍唔到)

阿根廷會然真是好屈

合理

4蚊

ID X STAR 唔係問題
ASTEL係度先係問題
好似係第一次

唔係成日都有咩

對話都構成唔到都要夾硬話佢好 最後Keep住咁樣畢唔到業

雖然真係好仆街

打倒pewdiepie

addias bra

唔太清楚 我補緊檔

佢同女聯動會比粉燒

想正價入會細v 做阿根廷人入會木口
宜家我木口退淨老婆反正都無時間睇會限

記錯yukimi同風紀好似之前已經有一次合作
但係好少對話

Ruri nee引退嘅話應該好轟動
人緣咁好

空媽識驚

慎二?

HoloLive第一英文直播主開台了

佢係咁tag #HololiveEN

本社先係
Id根本Wfc

I'm 0th gen of #HololiveEN ~~~!

Moona 就200k

其實以前都有尖叫過
空媽唔驚鬼唔驚血腥 但係驚蟲
玩多蟲蟲個d恐怖game會尖叫

係啵 橙巴記唔記得有個視頻勢Ｖ皮係小學生 每次出片就有一堆粉推理個個Ｖ叫咩

佢個日咁講我笑到碌地

1th

聽第三次啦！

係咪中左月讀

今日去post咁慢既

想搞個，要點set

做咩學左百鬼

但係依家都半紅不黑咁
雖然短時間內應該唔會引退

始終有人跟佢搵食，同埋都仲叫支持到（直播提過下

冇嘢了 搵舊圖搵到名了 膠咗

Call 定白車啦

Astel 一見女就無乜聲出
好期待今晚佢會準備咩卡組

原來係佢以前見過佢既薄い本

見冇咩人 推下修女

我係牙根廷人牙hi

嗰期紅(?)出埋黏土人
但係我都係唔知啲片做咩

點解d英文好似好過同華生玩果陣

心豚們
你地主人要煮壽司食唔食

對住外國人淆底 其實好正常

食

獲得經驗值 升級了

我都唔知

心心怕羞

正常
單向鳩up 信心高啲肯講多啲

連v首席心豚

聽日

日常生活用語應該係好啲
不過我依家都唔多聽得明佢想講咩

問唐可可 我唔識

唔係對話 自己想講咩就講咩 想應咩就應咩

社築好高質

心心煮咩壽司要煲水

佢搞搞個鏡頭先啦

我嗰陣睇其他人啲分析片
先知佢有2個channel出片
2邊互補 好似解謎遊戲咁

煲飯？

唔好問

語無倫次個時最順口

我老婆係咁高質

餃子

煮飯呀 佢話無飯煲

WTF

壽司?

壽司要noodle

sushi有水

HAIYA!!!!!!!!! 我真係太天真

有d on9野係男人做先好睇

無飯呀
用餃麵代替

聽講易入難岀

我琴日已經講咗會有

連飯都無

我屌

希望最後至少有紫菜

澳洲狂人又要開始發瘋

煙肉壽司?

紫菜煲湯呀

marked 記住你個名先

獅子狗卷

屌你呃鳩我

on 9柴卡都正

心心煮咩係唔煲水

個粒係咪西蘭花黎

你老味蕎麥麵

照舊睇唔明はあちゃま做乜

係 好複雜下 想知佢有冇keep update

Pizza

係啊屌

召喚惡魔

睇到我好頭痛
壽司究竟係咩

如果唔當佢係整緊壽司既話 成個觀感就會fit晒

應該叫椰菜花

白金解說

都係個類野啦

唔係食緊臭豆腐喎大哥

所以HAACHAMACOOKING應該有72集

我唔會記啲菜名

唔好質疑輝蛇
一定係fake news

佢兩個cp黎

今日應該有最強組合嘅案件

Haachama Pizza > burrito
Haachama Sushi > ？？？

我覺得我地一路以嚟對壽司嘅概念都係錯嘅

輝蛇話50%含稅喎

咩牙哥仲有開B限?

真係有魚

咩牙哥vb 來的

70000都幾多

重敢叫船長夾公仔？

我有冇睇過
個舊三文魚好似係熟食用

輝蛇唔係咁講架wor

倒米

係正常食材

唔緊要啦 輝蛇話同YT差唔多咋嘛

仲要計返轉錢出黎要等幾耐
每個月拎得雞碎咁多

急凍三文魚
Call得白車啦

唔係拎D麵黎卷D料下

70000個數係咪仲要比日本收稅

係咪要比2次稅，中國稅日本稅

紫菜出現了

real sushi！

有冇人睇到佢包三文魚生唔生食得

心哥: Teach you real sushi in lie

錢唔夠唔緊要啦 仲有熱情呀 熱情好重要㗎

有獅子狗卷都好合理

今晚はあちゃま係咪要po twitter話自己肚痛

個包裝唔似生食得

四寶心扎

佢個副帳其實放唔少
佢依家都唔係走平時d個人勢vtuber路線

咁嘅包裝多數唔預你生食

唔洗今晚啦

長期失蹤人口

好想食

如果只係肚痛就好....

呢D就真係生蟲 冰鮮三文魚黎

好核特

但係都日薪7萬咩宝好尾機

點解有灘汁係個台

我頂唔順走先

taste like noodle

麵水掛

yummy

RIP 哈洽馬

佢上到鑽既不過唔係季季都衝

I put all in my mouth

係

VPN轉阿根廷就得
好撚簡單

好肚餓

我既心靈支柱

笑撚死

咁姐係new做咁耐先得65萬？

你唔識欣賞

睇緊咩？

有冇人可以揾下個包裝
我見到個三文魚11澳元的

有飯點解要用麵

中國專家輝教授 有無咩睇法？

成個b站所有live加埋得65萬?

好驚佢影到D唔應該影既野

成個b站個晚收入？

70萬了

直頭想叫心心踩多腳先食

案件唔係之前做左啦咩

死亡直播

藍色既我剩係知

好多

同意

撚熊貓人d精華

click上面個條link睇下啦屌

等陣，我幻聽？
點解聽到彈左句冇問題？

五連棋同估顏色次序果條笑撚到仆街

咁我明

希望大家可以支持下haachama
真係搵條命黎做vtuber

我課完金先

想睇佢直播痾屎

依個傳聞好撚嚇人

成班唔識中文
呢幅圖係果區果晚定果個時段"全區主播禮物總收入"(並不包括會員之類)
係排行榜黎
你見到張圖左面其實有個1字
講緊mea果晚定果個時段收到人地送左7萬幾人仔禮物比佢
而唔係佢收左六十幾萬

偶像唔柯屎

睇睇下彈咗app，連個天都叫我唔好睇哈洽馬既死亡直播

之前係船長solo

sorry 輝sir

如果係呢個就...
呢個唔係for sashimi

唔係盒裝 袋裝黎

人哋攞條命 嚟直播㗎

係咪用紫菜包住D野就已經可以叫做壽司.....

好似係膠袋黎

全區係講緊虛擬主播區

唔知你講緊邊個不過斷估都係日本人講咗，佢地好多人都好鐘意講呢句野無考究過點解

有椰菜花同番茄

竟然唔係驚訝有麵

數碼暴龍2 隻野

點解HACHAMA把聲有D沙既

大耳獸

輝蛇幾時教我計稅後收入
下次報稅靠u

3下話
大耳獸

對眼自動過濾咗D太危險既野

無睇過1以外 總之有問題啦而家

食完自己煮既野扣喉扣到胃酸倒流

其實50%左之後洗唔洗扣中國稅

當然係整緊壽司嗰個

而家我Youtube多左呢條友係首頁

【#犬山たまき40万人記念】ガチ酔っ払い襲来!?ダル絡み晩酌逆凸♥
10月28日23時～24時

你都on9嘅，緊係放係腳背/腳趾上面食啦，奶乾淨先好起身

一撚定係扣左稅先再計分成
如果唔係分開一萬份咪跌晒入免稅額無人要交稅囉

邊個呢

數碼暴龍之前已經有 無問題 モウマンタイ
當年香港電影好勁個個年代 亞洲好多地方都睇港產片
モウマンタイ係當年日本潮語黎 (20年前)

兔早船長一兩日sell左一次

@笹清@公主

兩個鍾後應該係醫院

真失蹤

我見佢塊三文魚
切到1 portion 咁
通常都係要煮熟食

有飯？

輝蛇ho ball

我會怕醜㗎

眾所週知 麵係配料黎

仲食

估唔到日本人都會買錯三文魚

啊

我覺得呢個答覆應該可以參考下既

佢係季季都沖啦 但係呢季卡咗白金好耐

點解啲紫菜冇聲

點都好，你地都係冇得睇

中日有冇税務協議
如果冇交兩份稅

YES
有公主同486

你係香港無double taxing就可以咁計

冇事嘅
飲返罐red bull
即刻乜事都冇

日本啲刺身用啲都大大隻字寫住刺身用
傻嘅都識買
澳洲要買刺身用要去啲fish market 買
超市嗰啲都要煮熟先食

Ame: 屌你haachama玩鳩我？！

認真答既話 (只計收入課稅唔計消費稅)
理論上一筆收入只需要打一個地方既入息稅
即係交左中國就唔洗交日本

但因為你筆錢係外國稅局會驚你走數 會收一個叫做witholding tax既野 係暫時性既

其實冇野睇 輪流凸 1人10分鐘 渣ga

死都唔轉角

咁呢個要睇mea年收入幾多了
日本好似都係累進稅制

1日100萬
唔怪之得中國人話holo冇左中國仆街喇
輝蛇好波

食物中毒應該6個鐘左右
不過生蟲就唔肯定

依呢個計法直頭可以mea收晒100%
交完稅之後先用一個協議價錢買標尿服務
簡單避稅添啦下話

五子棋果個
the不讓

唔係電話突咩同場

仆街 唔怪得youtube係咁推薦DUSTCELL比我
家陣先知點解

逆凸唔會撞到啦
你話會唔會入同一個channel就

麵包狗 983k
三姐 971k
點解好似三姐每次開完live
麵包狗都增加咗sub，仲拋離得遠咗
麵包狗唔開台都加到sub

應該唔會撞到
除非犬山玩野

之前拍落？用返舊mod

見holo 會長食足40%稅
原來真世一係mea

haachama煮完到郡道

會長應該仲要交美國稅

仲有

meme果類暗中加唔少

其實三家姐開唔開台都升得慢
開左都無乜點升

有foreign tax credit
扣完就算要交都應該唔算好多

OMFG
煮鱷魚肉，仲要見到成隻爪

saki巴夢想成真了。。。。
呢個唔係分開打電話架咩

D支那仔成日笑公主係叛忍

公主同486

成個月前

咁口臭
公主係itachi ar

其實可能係因為我地母語唔係英文，
你諗下有個日本妹識講廣東話就算得簡單句子同語法有啲錯，你都會覺得佢好勁同開心

會唔會轉去人工智障間公司

唔係
話佢係Sasuke

this is 正解

希望以後唔好叫會長世一
Mea先係

B站先賺錢

唔怪之得阿夸死都唔撐會長

咪係 上次鯊鯊講多謝大J呢到幾開心

咁計隨時mea賺得多過佢個fd

Sensawa 1M Sub

仆街原來串鳩埋俄羅斯

老師開咩黎
咁嘈

Mea先係真。sc女皇

雙金盾

輝教授

三姐開台打東方個啲其實係咪吸唔到新客，太老人會

mea低調賺大錢

佢開台無乜節目效果
好多時睇既都係死忠粉無乜新會然
你睇佢同接 其實以前同依家都幾低下

轉工有咩好笑

我都覺得佢應該客源飽和咗

係時侯要講英文吸引觀眾升返到二姐

神父最愛

當年畢業原因 身體不適
跟住過左幾個月轉左去最大競爭對手入面

How to Basic又係好撚經典

三姐打機不嬲都悶 無咩野講專心打機

最多人睇係呢we will rock you個d之嘛

老人會黎講邊個夠呀狗啲game老

holo唔開台加得仲快係常識吧

咪同祭一齊去 reddit吸客囉
不過可能佢直播真係太悶
唔係升到幾多

一入去就紅蓮

會長同心心果期

仲有百鬼

咁百鬼咪好屈

龍心事件之前已經成日覺得三姐好似半退休咁

百鬼組抖M黎
越唔理佢地升得越快

利申:百鬼組

佢潛3week升咗20K

尋晚玩殺人醫院
照計應該都多鬼佬
但都冇乜點升過
呢隻白貓真係到頂了

唔係點解比三姐攞槍指頭

兩個都升咗勁多

熊貓人之後嬲鳩
話唔怪得社築無女朋友

鯊魚上金盾前後睇得出佢想拎金盾
係咁開台
明明之前養老 叫佢開都唔會開

miko真係訓

正！

8bit game大推手

潛完水番黎同接升到30k

其實隻game係vr game黎定點

新post認投提醒

心都要衝金盾

下次唔知幾時睇得到

呢行細咪有野好笑囉

今晚已經冇得睇

Btw 唔Care Sub既鯊魚升得最快

下個月應該有得睇

尋晚撞人狼大亂鬥都仲有兩萬人睇
百鬼啲fans應該係固定嘅忠粉嚟

+200k真係黐線
燒又燒唔到miko
大贏

日版INA
但係之前大安旨意
唔入Holo Ser MC
又唔玩D 熱門話題遊戲
又無乜觀眾互動

行開陣又就黎爆帖

son?!

試下唔好

live都多左人睇
今晚又有live了

就算唔計佢前世
佢本身自己都有吸引力
你見鯊魚個sub無停過咁
隨時今年200萬

都係報復式開台

狐狸
成日播on9野
屌佢有次虛空挖石頭挖左幾個鐘又唔講野
睇果個都抖M黎

做咩話自己

仲有兩個月
完全有可能

橙巴here?

多得你既支持

1日100萬yen,開足20日都2000萬
會長一日sc扣埋抽水一日先得80000yen

我係咁岩果次睇到
自此見到類似既標題名
就唔睇了

ina雖然hea但精華唔難剪
佢個啲食字gag由佢個種語氣講先好笑

四天王嘅年代

典型嘅做自己鐘意嘅野
不過喱啲虛無配信應該開係會限多架喎 點解會放上明面

無人開post

我開
見唔到常開po既巴打上水

有你支持咪夠

睇左一次比你地尾我機

手機緊幫唔到手

好似係啲人投票叫佢開

講完自己都唔識笑個陣尷尬到笑左

我係撐rushia 唔係反阿銙

同埋睇佢畫畫簡直係享受

新po

幾搞笑
仲有條係社築同deby玩
deby又係玩到中風咁

我開住佢直播 自己再播落雨聲黎訓

ching sick ball

睇完 哭能左

睇左玩賽車個集未

有冇link

社既雜談都幾正，以前有做ラジオ果陣時搞既企劃好好笑

佢兩個係咪第一次合作
唔線TWITTER留言對話

How to Basic好似都係澳洲人黎

社個3D整到串柒柒咁先正

乜鱷魚肉真係食得架咩
我仲以為剩係用嚟煲湯

傾緊邊段

1001